﻿ Nga - Trung phản_đối trừng_phạt Bình_Nhưỡng về vụ thử tên_lửa
Hội_đồng Bảo_an Liên_Hợp_Quốc hôm_qua 5/7 đã họp khẩn sau khi CHDCND Triều_Tiên phóng thử hàng_loạt tên_lửa . Không có giải_pháp nào được đưa ra do Nga , Trung_Quốc phản_đối trừng_phạt hay cấm_vận Bình_Nhưỡng .
Đây là cuộc họp khẩn_cấp theo yêu_cầu của Nhật_Bản sau khi nước này đệ_trình một nghị_quyết lên Hội_đồng Bảo_an ( HĐBA ) yêu_cầu cấm tất_cả các nước chuyển_giao công_nghệ hay tiền_bạc mà sau đó có_thể được sử_dụng trong chương_trình tên_lửa cũng_như vũ_khí_hạt_nhân của Bình_Nhưỡng .
Sau cuộc họp khẩn của 15 nước thành_viên này , HĐBA kêu_gọi cộng_đồng quốc_tế phải có phản_ứng nhanh và mạnh_mẽ hơn trước việc Bình_Nhưỡng thử tên_lửa . Anh và Mỹ ủng_hộ thông_điệp này và muốn có biện_pháp cứng_rắn để trừng_phạt Bình_Nhưỡng .
Tuy_nhiên , không có một giải_pháp nào được đưa ra vì Nga và Trung_Quốc , 2 nước thành_viên thường_trực HĐBA , phản_đối các biện_pháp trừng_phạt hay cấm_vận CHDCND Triều_Tiên . Nga và Trung_Quốc cho rằng chỉ có biện_pháp ngoại_giao mới giải_quyết được cuộc khủng_hoảng hạt_nhân và vụ tên_lửa của Bình_Nhưỡng .
Trước sự bất_đồng có_thể đoán trước được này , Tổng_thống Mỹ_Bush lên_tiếng kêu_gọi các nhà_lãnh_đạo trên thế_giới đoàn_kết lại và cộng_đồng quốc_tế cần tiếp_tục gia_tăng sức_ép để Bình_Nhưỡng từ_bỏ chương_trình chương_trình hạt_nhân .
Trong khi đó , Bình_Nhưỡng hôm_qua cảnh_báo rằng lệnh cấm_vận có_thể dẫn tới tuyên_bố chiến_tranh . Những thông_tin ban_đầu cho thấy , Bình_Nhưỡng sẽ tiếp_tục thử thêm 3-4 quả tên_lửa tầm trung và tầm ngắn nữa sau khi đã bắn thử 7 quả trong ngày hôm_qua .
Lần thử này được chọn đúng thời_điểm Mỹ đang kỷ_niệm ngày Quốc_khánh 4/7 và tập_trung cho vụ phóng tàu_vũ_trụ Discovery lên trạm ISS . Năm 2003 , Bình_Nhưỡng cũng đã phóng thử tên_lửa chỉ vài giờ trước lễ nhậm_chức của Tổng_thống Hàn_Quốc .
Nguyên_Hưng_Theo BBC , AP
